1. Скопируйте проект и установите необходимые зависимости с помощью composer - composer install;

2. Создайте базу и пропишите доступы в конфиге .env;

3. Выполните url_shortener.sql или запустите миграции Laravel - php artisan migrate

4. Один из вариантов тестирования - это локальный Laravel сервер. Для запуска используйте - php artisan serve;